<resources>
    <string name="app_name">5 libros que me han marcado</string>

    <string name="tituloEADA">El arte de amar</string>
    <string name="autorEADA">Erich Fromm</string>
    <string name="yearEADA">1956 d.C.</string>
    <string name="explicacionEADA">El libro postula principalmente que el amor es la respuesta al
        problema de la existencia humana, puesto que el desarrollo de éste conlleva a una
        disolución del estado de separación o separatividad sin perder la propia individualidad.
        Asimismo estudia la naturaleza del amor en sus diversas formas: amor fraternal, amor de
        padre y de madre, amor a uno mismo, amor erótico y amor a Dios. El autor postula que los
        elementos necesarios para el desarrollo de un amor maduro son el cuidado, la
        responsabilidad, el respeto y el conocimiento. En el capítulo tres Fromm realiza un
        análisis del amor y su significado en la sociedad actual, con base en el cual llega a la
        conclusión de que el modo capitalista de producción tiende a enajenar al hombre y a
        imposibilitarlo -al menos socialmente- para amar.</string>

    <string name="tituloEALL">Elogio a la Locura</string>
    <string name="autorEALL">Erasmo de Rotterdam</string>
    <string name="yearEALL">1511 d.C.</string>
    <string name="explicacionEALL">Elogio de la locura  es una obra escrita como un juego
        divertido, satírico e ingenioso que pretende hacer crítica de la sociedad de la época, en
        la que todas las clases sociales son denunciadas y despedazadas por la Locura (Estulticia)
        que es la que narra el relato. No deja títere con cabeza: papas, reyes, nobles, monjes,
        mujeres... Erasmo, defensor de la racionalidad y del equilibrio humanista, pasará a la
        historia con esta obra que es todo lo contrario. Quizás la razón que le empujó  a romper
        con su línea pudo ser táctica. Al expresarse por boca de la Locura se disfraza de bufón y
        se protege de las previsibles represalias del poder, al tiempo que los buenos lectores
        sabrán comprender sus mensajes sin problema alguno... Esto último es cuestionable...
        En su época el sistema hacia aguas, pero los poderosos seguían manteniendo sus privilegios
        como aves de rapiña sin importarles un comino el devenir del futuro mientras pudiesen
        seguir dominando su presente. Erasmo no pudo o no quiso denunciar ese estado  de otramanera
        que elogiando la Locura, o sea la estupidez... El libro, sin embargo, es tremendamente
        ambiguo. Las contradicciones abundan y ni en su época supieron llegar a fondo de su
        pensamiento ni quinientos años después se pude presumir de haberlo logrado. Ante todo
        es una obra irónica, en la que se expresa lo contrario de lo que parece expresarse. Se
        trata de un discurso que obliga a convertir todas las afirmaciones en negativo para
        comprenderlas. Pura retórica que le protege porque siempre podrá negar lo dicho alegando
        que se trata de un mero juego de palabras.</string>

    <string name="tituloEMAL">Epístolas morales a Lucilio</string>
    <string name="autorEMAL">Lucio Anneo Séneca</string>
    <string name="yearEMAL">65 d. C.</string>
    <string name="explicacionEMAL">Las Cartas a Lucilio son uno de los mejores recipientes en los
        que Séneca aborda su a veces ecléctica filosofía. A lo largo de las 124 cartas, va a
        abordar un amplio abanico de temas, siendo el hilo conductor de todos ellos los consejos
        que Séneca ofrece, a instancias de Lucilio, sobre cómo convertirse en un mejor estoico:
        en todas se ellas se tratará de aunar las sublimidades del pensamiento humano para poder
        alcanzar la virtud, bien supremo de los estoicos. A su vez, expondrá, a lo largo de las
        mismas, los principales fundamentos del estoicismo, tales como su teogonía, ciertos
        aspectos del atomismo estoico, la creencia en un único dios por encima de todos los demás
        (que se fundirán en uno al terminarse el universo),...Los rasgos más significativos del
        pensamiento de Séneca son el destacar la voluntad como facultad bien diferenciada del
        entendimiento, la insistencia en el carácter pecador del hombre, y su oposición a la
        esclavitud y su afirmación de la plena igualdad de todos los hombres.</string>

    <string name="tituloLADV">La Alegría del vivir</string>
    <string name="autorLADV">Orison Swett</string>
    <string name="yearLADV">1895</string>
    <string name="explicacionLADV">“La Alegría del Vivir” es una obra escrita con el propósito de
        representar a cuantos corren desalados en pos de lo que se les figura la dicha, el error
        en que están al confiarse ciegamente a la esperanza, casi siempre engañosa cuando
        infundada, en vez de apoyarse en los brazos de la realidad. Demuestra Marden en esta
        obra que no es prudente dejar lo cierto por lo dudoso, ni aventurarse en los mares de la
        vida sin brújula ni timón que gobierne nuestra nave, ni tampoco es cordura creer que la
        felicidad es algo extraño a quien la busca fuera de sí mismo, sin percatarse de que está
        escondida en lo más íntimo de su ser. Quien lea atentamente este libro y logre asimilar
        su significado se convencerá por experiencia personal, superior a los más contundentes
        argumentos, de que, en vez de ser la vida tan triste como a los pesimistas y tediosos
        les parece, encubre en cada instante una chispa de felicidad. La conocida pero sapientísima
        fábula de la gallina de los huevos de oro representa acabadamente en su moraleja, de
        que “La Alegría del Vivir” parece ampliación, cómo el hombre necesita ser dichoso día
        por día, momento por momento, sin buscar la felicidad fuera de él ni forjarse la quimera
        de que cualquier tiempo venidero ha de ser mejor, si antes no se mejora a sí mismo y,
        por el ajuste de sus potencialidades con sus actos, dilata el campo de su actividad e
        intensifica los puros goces que alegran la vida.</string>

    <string name="tituloLRDP">Las ruinas de Palmira</string>
    <string name="autorLRDP">Conde de Volney</string>
    <string name="yearLRDP">1791 d.C.</string>
    <string name="explicacionLRDP">Famosa obra del Conde de Volney en la que se hace referencia a
        una de las ideas filosóficas que defendió el autor hasta sus últimos días: la ley natural.
        Volney entiende por ley natural toda sabiduría, toda perfección, consistente en la práctica
        de los axiomas que fundaron esta organización: conservar, instruir a los demás, moderarse,
        vivir para los semejantes con el fin de que ellos vivan para ti.</string>

    <string-array name="titulos">
        <item>El arte de amar</item>
        <item>Elogio a la Locura</item>
        <item>Epístolas morales a Lucilio</item>
        <item>La Alegría del vivir</item>
        <item>Las ruinas de Palmira</item>

    </string-array>

</resources>
